

 Sponzori sú zrejme k  okrúhlemu pohľadu na svet vedení už od ranného detsva a v ich výchove sa kladie dôraz na princíp: „Za všetkým hľadaj guľu" . Preto sa vôbec nerozpakujú keď v škole nejakú tú „guľu" dostanú.  Na dobrú noc si čítajú chronicky známe rozprávky ako napríklad „Snehulienka a 14 gúľ." 
 Práca gulodržiteľov tiež nie je jednoduchá. Tak ako v iných odvetviach aj tu je jasne stanovený kariérny rebríček, po ktorom sa sponzor pohybuje. Ak napríklad sponzor absolutne nezvláda svoju prácu, je nekompromisne ostatnými odvrhnutý a poslaný do „gulagu". Naopak sponzor s mimoriadnimi výsledkami, ktorý je takpovediac obrom medzi inými sponzormi , získava titul „Guliver". 
 Sponzori samozrejme okrem politiky ovplyvňujú aj chod iných odvetví. Za uplynulé desaťročia sa im úspešne podarilo presadiť „guľatý" charakter herného média vo väčšine loptových hier. Nemyslite si ale, že je to pravidlo a že sponzori sú vždy úspešní. Pri pohľade na na puk ľadového hokeja či šišku amerického futbalu je zrejmé že tieto športové odvetvia sú síce „gulologickou cirkvou" čiastočne ovplyvnené ale úplne nepodľahli. Atletika či plávanie sú zdá sa zatiaľ úplne mimo záujmu sponzorov. Hoci sponzori šport ovplyvňujú,  neradi mu fandia. Uprednostňujú držanie gúľ  pred držaním prstov. 
 Pokiaľ ide o komerčné aktivity sponzorov, sú tiež rozsiahle. Dokonca aj najznámejši vyhľadávací server sa pôvodne mal volať goolgle ale napokon bolo prvé L z názvu vyňaté aby to nepôsobilo podozrivo. 
 V bežnom živote majú sponzori radi „gulášovú" polievku  a hlavnom jedle preferujú krokety pred hranolkami. Vo voľnom čase radi hrajú „gulečník" alebo sa „guľujú". V porovnaní s bežnými ľuďmi im život komplikuje skutočnosť, že musia nosiť kľúče stále pri sebe nakoľko majú „guľu" aj na vnútornej strane dverí.  Sponzori tiež nesúhlasili s prijatím Eura pretože finančné transakcie realizujú zásadne v „guldenoch" 
 Z uvedeného je zrejmé, že ide o celkom novú spoločenskú skupinu ľudí a komunikácii s ňou treba prispôsobiť aj etiketu a protokol. Napríklad kým bežnému človeku sa pri stretnutí patrí podať ruku, sponzorovi je slušné podať rovno gule. Je tiež nezdvorilé v prítomosti sponzora „gúľať" očami. Ak chcete sponzorovi urobiť radosť kúpte mu na Vianoce „guľomet" alebo „guľovnicu" 
 No a ak sa Vám pôsobenie sponzorov v politike zdá absurdné ako tento článok,  riaďte sa parafrázovaným heslom tiež politickej strany a strážte si svoju slobodu, „Aby Vaše gule zostali Vašimi guľami" 

